警員「猶太人言論」 內部不擬處分 指言論沒打算公開 交員方協會處理

【明報專訊】兩個警察員方協會上周三舉行3萬多人出席的「特別會員代表大會」，其間有警員上台發言時「爆粗」，又以「二戰時期的猶太人被納粹德軍逼害」比喻警員執勤時受到的不禮貌對待，言論先後被以色列及德國駐港總領事館發聲明指「不恰當」。據了解，警方內部不擬對有關言論作內部處分，將交由有關員方協會處理。

以色列報章亦報道

以色列主要報章《國土報》（Haaretz）昨亦有提及當晚的言論，以「不明智」（ill-advised）形容有香港警察自比被納粹德軍逼害的猶太人，指香港警隊面臨外交事件（faced a type of a diplomatic incident）。

有指警隊管理層為免事件發酵，將要求與以色列及德國駐港總領事館代表會面，盼親自解釋以息風波，警務處長盧偉聰昨出席活動時多番被記者問及有關跟進，但他未有回應。

據了解，警隊雖將檢視該發言的警員有否違反相關紀律，但面對內部紀律處分的可能不大，因警方認為當晚該警員發言的場合為「在私人地方舉行的私人會議」，其言論本沒有打算對外公開，故「極其量只可能違反會員守則」。

若確認「影響聲譽」 發言警或失代表資格

該發言的警員屬香港警察隊員佐級協會會員代表，協會將於下月初的執委會中討論事件，研究有關行為會否觸犯會章規條。據知協會會章沒有就警隊會員訂立與言論相關的規條，將研究該警員的言論有否「影響協會聲譽」；如經執委會確認，該警員可能面對「除去代表資格」的後果，但仍可保留香港警察隊員佐級協會會員的身分。

另外，當晚以「觀察員」身分出席大會的經民聯立法會議員梁美芬昨沒回應有關會議是否合法，只說大會屬「非政治性、非公開」，即使議員亦不獲發言機會，籲社會不要「吹毛求疵」及「激化事件」，盼公眾給予警員空間「訴苦水」。

梁美芬倡辱警罪罰款代入獄

梁美芬昨出席港台節目《城市論壇》，提及警方自佔領運動後成為「磨心」，被故意挑釁「篤住個鼻由頭鬧到落腳」，同意設辱警罪；又指有關刑罰未必須入獄，可能是罰款，舉例如強制汽車後座佩戴安全帶等法例，執法者向違例者發出「牛肉乾」罰款，讓社會提高警覺。

民主黨立法會議員林卓廷表示，自己曾為廉署調查主任，過去執法時亦經常遇上被捕者粗言以對，但要時刻保持專業，重申作為專業人員按法律執法，無論對方說什麼都不應受影響。

留名等睇外交風波

犬犬相護

當差真係好
濫用私刑就話執行職務
公開講錯野又話唔洗處分
做咩都冇錯

公開集會言論唔公開

交佢個名俾以色列

佢哋有無請記者到場先？有嘅點可視為唔打算公開？

究竟係會員大會定業務討論，我好撚亂

吓 上曬電視見曬報連外國領事館都知
咁都叫內部?
真係人不要臉 則無敵

係人都可以參加嘅集會都唔算公開 黑警真係有特權大撚晒

幫手搞大佢逼班狗做野

我諗唔會革佢職，不過暗示要佢自己辭職

幾萬人私人地方私人會議
全國政協呀？

黑警一向hea鳩香港人

宜家又諗住猶太人一樣可以hea.

留名等睇以色列出正式外交抗議

關公災難完美示範

唔公開報紙點會賣 德國以色列點譴責

揾人寫去兩國既領事館 話個黑警既言論係屬於內部9up 你地唔應該插手 反屌番兩國領事館偷聽香港黑警內部機密

婦女團體會唔會乘機出聲?

婦團點會對呢d大集團出手 淨係識欺善怕惡

圍內係三萬人入面講好喇，唔好爆出去

記者應該問一哥

你係警犬大佬，係咪即係 "猶太人的王"

當年耶穌都係咁呢樣野被釘十字架。

咁一哥你係咪可以叫做耶穌？

觀察者

無處分

殺人放火金腰帶

內部會議有咁多傳媒入場

內部會議，唔係集會，唔代表警方立場，觀察者個腦要點先諗到依d野

全國政協都係2千幾人咋

計我話要繼續煲大個言論
外交風波

巴打意味會有September出現...

牽涉到外交風波都唔攞條友出嚟祭旗

搞到事件擴大收唔科就好笑，班高層柒完一次又一次都未學精，仲要柒落去？

不如將政府堅決唔會懲罰個警察嘅消息，send晒俾以色列同德國

當地爆發示威都似

宜家仲拎人出黎祭旗？ 班傻鳩只所以集會就係因為一哥保唔住佢d𡃁 宜家仲拎條友黎祭旗咪盞叫佢地集多次會 然後就發表一哥割地賠款比外國勢力論

係個咁開揚既地方拎住支咪大大聲鳩嗌都叫冇打算對外公開
呢d解話真係幾智將

以色列同德國都出咗聲明，港共唔係睇完就算，係要實際行動應對

1.失言警察到而家都未道歉，
2. 警察高層仲要呢個時候公開講明唔罰個警察

外交層面無可能好似689咁廢up幾句就當解決咗

上面嗰兩點，先係以色列同德國，見到你香港嘅實際回答

安撫警察定係平息外交風波，港共自己揀

喺個公開嘅場合講啲唔公開嘅野
都係果句啦 讀得書少學人拋書包

其實 道句歉收回言論 有乜野

繼續發酵

道歉=被迫害

警犬: we law

聖人都有少少錯

以後點執法😡

巿民鬧黑警
黑警：以後有事唔好叫我幫

高層要黑警道歉
黑警：以後有事唔好叫我做

糧照出

冇face囉，下下道歉你叫阿sir以後點執法

黑社會晒馬算唔算公開？

會員大會、業務討論

安撫警察 for sure

外交咪又重複話×國干預香港國內政
支那仲識乜？

繼續煲大佢，d領事館唔做野，d當地人一定反感，到時去到超越黑警可以manage 個範圍軍心一定低到仆街

明晒啦 三萬三人係私人地方搞既私人會議係唔算非法集會

中國外交部出左黎指責外國對國家內部事務說3道4未